日本警方摀破支那人無牌經營「黑的」集團 車費貴4倍

日本東京警視廳搗破由中國人無牌經營「黑的」集團，上月2日以涉嫌違反《道路運輸法》拘捕一名43歲中國男子，為集團主腦。該集團自2015年10月起營運，擁有約60名中國籍司機，收取較正規的士高4倍的車資，並通過香港公司運營的英語租車網站接單及收取費用。當地警方估計，集團營運近三年間，銷售額達到8000萬日圓（約565萬港元）。

日本「黑的」收費一般比正規車低，借此來招攬乘客，但該集團卻逆道而行，收取高達180美元車費（約1411港元），而正規收費只是約5000日圓（約354港元）。日本警方表示，雖然該集團收費較正規的士高4倍，但因提供網上預約及付款服務，而旗下司機都通曉中英雙語，即使車費較貴，仍備受外國旅客歡迎。警方也指，由於「黑的」預約和結算均在國外進行，故此很難取締。

2017年的訪日遊客達2869萬人，日本政府提出目標，希望在2020年東京奧運會和殘奧舉行期間，遊客人數可增至4000萬人。為配合政府目標，日本的士業界現安排司機進外語培訓，以吸引訪日遊客，業界呼籲警方嚴打無牌經營「黑的」，避免本土司機的努力化為徒勞。

香港公司運營的英語租車網站接單及收取費用
又係攞香港做condam

難得大陸唔係鬥平而係鬥服務

大家都係香港人

日本d民宿個d都好多係中國人開

日本無Uber?

日本人自己既英文同排外心......
抵佢收貴咁多都有生意既

冇

又係華人賤種

中蟈唔係冇大灣區2025咩
咁多發展機遇 點解要去日本犯法？

香港公司叫咩名

退出左市場呀

有撚計咩，人地黑的司機識講中英文又有網站預約，人地真係有競爭力